# Когда составляются регулярные сводки наблюдений за погодой на аэродроме МЕТАR/МЕТ REPORT.
Каждые 30 минут в период полетов на аэророме,...
отсутствия полетов на аэродроме.

---



METAR – название кода для передачи регулярных метеорологических сводок
погоды по аэродрому. METAR (сообщения по результатам регулярных наблюдений)
выпускается с часовыми или получасовыми интервалами, в 00 и 30 минут каждого
часа.
Информация о текущей погоде, предназначенная для сводок METAR и SPECI,
должна быть репрезентативной для условий на аэродроме, а в отношении
некоторых явлений погоды – и для его окрестностей